美系大廠想把台灣當新基地 謝金河訪新竹：外國人變多了

財信傳媒董事長謝金河表示，最直接的感受參訪竹科時「西方面孔的商務人士增加很多」。（資料照）

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰持續延燒，台灣或許面臨新契機，財信傳媒董事長謝金河表示，最直接的感受參訪竹科時，「西方面孔的商務人士增加很多」。

謝金河在臉書撰文表示，他到竹科參訪入住喜來登酒店，清晨慢跑時發現有不少外國人在跑步，回到飯店吃早餐，過往多是國內旅遊的客群，但「這回乍看外國商務人士約有三，四成」。謝金河想到這期經濟學人雜誌報導「新一輪美中冷戰，台灣成祭品？」他認為，過往電子代工業把中國當生產基地，但美中貿易戰中，台灣可能找到新的角色。

謝金河分析，「很多美系大廠正在思考把台灣當成亞洲新基地，台灣的科技人才素質受肯定，況且竹科發展近半個世紀，早已形成完整的產業聚落，這回在美中冷戰中角色更加凸顯」。他說，這次他在新竹看到眾多外籍商務人士，「這個趨勢可能才正要開始」。

自由世界最前線 vs 極權主義垃圾場

#你要選哪一個
#來吧說說看呀

香港

發大財

台妹爽歪了

侵侵咁撚鍾意撚鳩蝗蟈

一於依家去台灣插大旗 激撚到雜狗嘔血

但有班on9台狗而家先黎玩親中

美帝如果大規模搬去台灣，和平統一又好，武力統一又好，唔駛再發夢，實泊隻艦喺度睇實自己啲投資，甚至整個美軍基地

台灣今鋪真係發大財

台灣有 電子業

地方夠
租同人工成本又唔太高
位於亞洲 近日本南韓
對外交通又唔算太差

潛力優厚

準備移民台灣

留名有盲撚系你老母

反觀香港
俾班賣港賊企錯邊害死

恢復嘉義基地

性地

台灣人學好d英文，減低外資企業稅率
隨時又係另一個愛爾蘭或者以色列

果然有大日本帝國遺風 終於跟隨日本腳步脫亞入歐
香港脫歐入共

如果真係成事，投資移民真係諗得過。

依啲會變
隨住時間發展通脹就會唔夠人地低同好
除非台灣搵到自己嘅定位同埋有本地嘅公司向外輸出，唔係一味代工，依啲就好睇原創能力，好似韓國嗰啲一樣會玩好多電子業，日本唔洗講，台灣仲有好遠路

台北樓價可能黎緊有得炒下

仆街香港人

唔好用韓國同台灣比講電子業，台灣係世界春袋，七成晶片都係佢生產，仲有台灣每年都係好有畢業生去高通，intel，電子大國都唔係吹出黎，世界上得台積電做到7nm量產，原創力好大，作為十年前就黎左台灣ga電子人，我覺得今次台灣真係有機做亞洲以色列（唔係第二個香港，因為臭港已經比新加坡取代左好耐）

講下 人地日本都識出管制外人買樓 台灣你估同香港一樣咩都唔理由佢升咩

點解台灣啲大學咁垃圾，但佢地就出到科技人材，香港科大有亞洲MIT之稱，點解會輸比台灣啲IT狗？

但係台灣個電力系統滿唔滿足到個需求...
夏天仲話唔夠電

其實台灣市中心都升得好勁了

台灣根本就應該玩電子業 仲玩農業賣生果

升極都抵過香港 個面計400幾萬已經過千呎

So what? 技術係會俾人追過，所以你見新加坡都有好多唔同嘅投資同研究，眼光遠啲，唔好淨係識比較香港同台灣
韓國係可以比較，因為佢嘅產業係多化，唔係一味做代工，有自己嘅品牌同集團王國，以色列就政府打埋本啲公司做R&D，台灣的確係比下去
做人目光唔好咁短，所以點解人地係以色列、人地係韓國、人地係新加坡，而台灣仲係台灣

台灣最top 果幾間大學你當人流嘅咩
台灣啲大學就好似香港啲中學咁人人有得讀，但最top 果堆大學真係大學黎

高雄發大財

起碼台大、清大、台科大既都係真材實料

又嚟單一產業 ? 腥港豬單一金融炒賣業仲未柒夠 ?

要取捨 如果老美啲大企業肯去台灣 執政者就可以用嚟游說國民搞核電

台灣最後被美國統一了 最後機會 快啲移民過去！

直情 ON 撚 7 9 啦
支那基因真係支那基因

亞洲MIT
研究勁唔代表大學生勁
香港中學每年畢業生前50%唔係入醫科就係商科
只有最最最底層先會入EE 因為收分低

民退黨到時會用愛發電架啦！

你知唔知做電子業已經包含左幾大產業，台灣係材料學，醫學，生物化學都好勁，講多元化佢仲多元化過韓國講品牌佢仲多過韓國，日月光，大立光，大把你聽都仲聽過，仲有台灣政府都放左好多錢落大學到，有冇聽過產研一體化？大學研究生直接同產業接觸，台灣真係做到創科，政府直接做中間人，唔係港共咁比左錢都唔知洗左去邊

人地產業同大學之間有晒配套涵接，就算台灣人喺大學入面讀唔成書，出到嚟做返三五七年，點唔掂都夠晒喺香港本地就業嘅畢業生揪啦
科技業本身又係台灣數一數二嘅行業，政府又支持發展科技業發展，你睇香港搞乜搞到最後都會變地產項目你就知咩料啦

香港比你讀工程再叻都無用因爲無實業支持

所以成日聽到有人話台灣大學癈單單台清交成都屌打香港三大，每年都超多人去美國英國，台灣大學出名到連坡仔都認受

上面話咩技術會俾人追過嗰位師兄，得閒去理解吓晶片技術啲專利問題之後先再返嚟傾未遲

港豬就只係識炒賣

咁易追支那一早追左啦仲洗係28nm到，仲要良率唔合格

睇下遲啲總統大選點先啦
可能就咁被回歸中共

高雄發大財 發大財

無問題啊
一中政策啊
入台咪即係入中
咁中國無意見啦而家

仲有淨係講 NAS ，台灣兩間公司已經佔咗全球市佔率八成幾九成，唔好真係以為台灣淨係識做代工同富士康血汗工廠整 iPhone 咁先得架大佬

D人成日以前做電子就係做死一樣其實做電子咩都要識，台灣仲要有好多野都好勁，比如台塑，東南亞到歐洲都好出名

台灣過到2020呢個大限先算啦

This fat guy really don’t know wor......
邊有國家會單一產業
美國加州夠又有IT（google Apple Microsoft)又有農業(sunkist almond 等等）
農業係其他地方出路其實好好
係香港先咁

台灣已成最大贏家

去到14nm 良率95％，離量產已經唔遠

但係原料呢個春袋，俾美國揸住，之後用支那劣質貨，究竟良率會退到得返幾多，係個大問題

財演吹水外國人冇多到

農業其實先係國家之本，人地唔賣你，你食晶片咩

地理位置亦都非常好
佢係中國出入各大洋必經之路

等睇有人踩港
香港不嬲都無廠

新加坡贏晒啦
台灣始終都係近大陸

出黎人工不過兩萬蚊，搵唔到食，仲要比人日日屌。
點會唔變水泡科。

都唔講大學，單單係出到黎，又冇senior 帶，腦細唔係當你一日有48個鐘，就係叫你完成一d可以攞諾貝爾獎既task。

香港創科院科水出黎買恩平佬既技術。

所以我成日都話，咩分入大學唔重要，重要係有人帶。

好似醫學院咁，你爆分入，畢業出黎叫你跟大國手同叫你跟個大陸佬黃綠醫生。係人都知跟大國手可以練到一身好功夫。

台灣啱啱先開始搞機電一體化，仲早過台灣搞既香港直情收埋皮。

美國應該揀日本好過台灣，除非藍營危害可以排除到

會追過，其實唔難，只要肯下定決心，科水科返二十年。高中低階IC就算蝕都繼續做，提升自己技術，由200nm 做起，不出20年，一定可以追到。

因為量子力學話比我地知，1nm 係ic既極限，當細過一nm 時，正式進入量子世界，果d乜鳩穿透效應出晒黎，所以世界未發展量子糾纏電腦前，仲有得追。

睇下jobsdB都知，但香港唔同台灣，屌你老母，人地台灣單單係PCB layout 都分Mixed signals，高頻線由唔同人做，二條大加埋要20萬台幣一個月，你老母屄，香港就一條友做，仲要firmware 都要你寫埋。

台灣有民主, 有現代化, 有教育程度, 黎緊十幾年會愈黎愈好

台灣電子工程真心屈機
台灣大學係因為要搞全民大學生先顯得好廢啫
最top 個啲應該都係勁
睇台灣啲綜藝 佢地自己全身都崇拜啲係台牌大學讀到理工科出身既人 因為係高材生先讀到
香港就係水泡科

下任總統係國民黨就哂曬呢幾年蔡英文嘅努力

台灣人民嘅平均民智都係得啖笑 同性婚姻通過後

蔡英文嘅支持已經顯著下滑左幾個百分點

係衰在共諜比例多，機密野都係比日韓安心d

之前台灣同越南傾緊一個叫工業鏈既野

一人造一part合作

各自知道自己食唔曬
所以互相合作